iOS 12.1.4 釋出！修復 FaceTime 通話竊聽漏洞

iOS 12 FaceTime 早前爆嚴重漏洞，若使用 FaceTime 群組功能，對方即使沒有接聽電話，也可以聽得到對方的聲音，成為嚴重竊聽的保安 bug。現在，蘋果終於釋出《iOS 12.1.4》修復相關漏洞，堵塞《iOS 12》FaceTime 群祖通話功能 bugs 外，還修復了其他安全相關的 bugs，還特別在《iOS 12.1.4》的描述中道出是次為「重要的保安更新，建議所有用戶安裝此更新項目。」

《iOS 12.1.4》終於修復了 FaceTime 群組功能的竊聽漏洞，在釋出《iOS 12.1.4》之前，官方曾「表示已經暫時 diasable GroupTime，有關漏洞不會發生，今星期內會推出 iOS update 修正。」受影響的用戶，只需要進入 iOS 裝置，進入「設定」→「一般」→「軟件更新」，在 Wi-Fi 環境下便可以更新至《iOS 12.1.4》(檔案大小約 422.4MB)。但要留意，用戶更新至《iOS 12.1.4》以後，若要使用 FaceTime 群組視像功能，群組內的用戶，都需要同時升級至《iOS 12.1.4》或《macOS 10.14.3》才可以使用 FaceTime 群組視像功能。

《iOS 12.1.4》修復了 FaceTime 群組功能的竊聽漏洞

《iOS 12.1.4》除了修復 FaceTime 群組功能的漏洞以外，還進行其他安全的審查，新版本同時修正了 FaceTime 視像通話時，分享動態 Live Photo 時出現的錯誤 bug。蘋果官方建議，是次為重要的安全更新，建議所有用戶也升級至該版本。